title: Manifesto - Quienes somos y qué queremos
----

Manifesto - Quienes somos y qué queremos
========================================

*Socializzare saperi, senza fondare poteri* -- Primo Moroni

Para empezar, lo queremos todo.

Nuestro objetivo es crear y reclamar espacios en la red donde se pueda discutir y trabajar en dos niveles: por un lado, el derecho y la
necesidad de comunicaciones libres, privadas y el acceso a los recursos digitales; por otro lado, aquellos proyectos relacionados con la
realidad y luchas sociales.

La creación y mantenimiento de servidores independientes nos parece un buen punto de partida para el logro de estos objetivos.

Creemos que la comunicación debe ser libre, gratuita y unniversalmente accesible.Intentamos, ofreciendo servicios online (sitios web, correo
electrónico, listas de correo, chats, mensajería instantánea, re-envío de email anónimo, blogs, newsletters, y más) tanto a personas como
colectivos y proyectos que comparten nuestras ideas, a la vez que hacemos lo que mejor que sabemos para defender la privacidad de
nuestr\*s usuari\*s.

Manteniéndonos fuera del circuito y actitud comercial de los servicios web de pago, somos felices de acoger a tod\*s l\*s agitador\*s que
luchan infatigablemente contra la censura mediática y cultural, y contra la globalización de un imaginario preconfeccionado y empaquetado,
que pasa a diario por ser el único posible

Los servicios que proveemos no están dirigidos (directa o indirectamente) para actividades comerciales, para ser usadas por religiones,
partidos políticos o, para decirlo rápidamente, por cualquiera que ya tiene medios y recursos para difundir ampliamente sus ideas, o quienes
hacen uso del concepto de representación y delegación (explícita o implícitamente) en sus relaciones y proyectos del día a día.

El derecho a -y la necesidad de- privacidad y anonimato deben ser respetados.

Garantizamos que no conservamos ningún tipo de logs (registros), que no requerimos de información personal para acceder a cualquiera de
nuestros servicios, y que haremos todo lo que podamos para mantener nuestro re-enviador anónimo de emails, anonimizador\*s y todo lo
demás que mantiene la privacidad y confidencialidad de las comunicaciones.

El saber, el conocimiento y los recursos crecen a través del intercambio mutuo. Por ello impulsamos el la distribución completamente libre,
sistemática y organizada de material cultural, auto-producciones y documentación, y luchamos contra el copyright tradicional y soportamos la
adopción de y software libre y open-source.

**Inventati** es la parte que intenta buscar vías de trasladar al mundo digital aquellas cuestiones que son parte de luchas y organizaciones
sociales, buscando superar los límites y constreñimientos de la realidad (Por ejemplo: una asamblea puede ser reproducida en una lista de
correo, lo que la convierte en permanente y omnipresente)

**Autistici** parte de una base técnica y de la pasión por conocer las herramientas técnicas y las políticas que llevan implícitas; incluso
si el software se crea en un mundo virtual ello no significa que no tenga un impacto en el mundo real.

Partiendo de las herramientas técnicas que usamos hemos llegado a desarrollar un conjunto de demandas polítiacs específicas, desde el
terreno digital y de ahí al ámbito real. Todas las cuestiones y derechos de las que hemos hablado antes son algunos ejemplos de las
peticiones que nos interesan en la Red.

Pensamos que los medios de comunicación no deben estar exclusivamente en manos de profesionales de la información. Creemos en el valor de la
auto-producción y auto-gestión: esta es la razón por la que no tenemos patrocinadores ni financiación de nigún tipo, aparte de las
donaciones voluntarias de aquellas personas que creen que nuestro proyecto es importante y debe sobrevivir. Ningun\* de nosotr\* gana
ni un céntimo de este proyecto (de hecho, más bien al contrario).

Los aspectos técnicos y políticos de nuestros servidores, servicios y proyectos ĺos discutiremos de la forma más transparente y horizontal
que sea posible a través de una lista de correo. No tenemos coordinador/a, ni vocer\*s ni hacemos votaciones.

*Autismo e invención generan colaboración*

*autistici / inventati 2002*


